真心講句 如果無新移民 邊個做譚仔啊姐 邊個洗碗？

Ugrad 自然唔願做
但連中學畢業嗰啲都嫌辛苦

btw 依家真係太多大陸喱 over 左

AI

而家好多都係廠,搵機洗,,,,

冇人做薪金自然會再提高啦
你有冇腦架

睇左新移民就業率未

人工問題姐
冇人做就會加嫁啦
唔通執咩

星加坡輸入外勞, 但唔駛比居留權公民權佢地

限數年就要走, 再輸入另一批

我唔明點解港豬覺得, 勞動力係一定要同居港權掛鈎

呢個世界根本唔係咁運作, EVEN香港菲傭都唔係咁

冇新移民自然就少咗人食野 相對嘅ok?

冇我地新移民 你吃左屎啦

ai唔洗錢 ？

邊個做入機個人？

真心講句 如果冇新移民 邊個做雞？ 係咪樓豬老母？

咪就係出高啲人工請香港人做囉
依班支那柒頭嘅存在就係令你一路無人工嘅原因

樓主講得出呢樣嘢係咪想證明自己好無知？

變妹妹仔

on9

樓主呢隻五毛狗配合緊踩港五毛狗

你收幾多人工先肯去洗碗？
成本高左，食野貴左你又點計？
到時就唔係樓價貴
係全行業都會出現通漲

利申：反對每日100人黎港

每年都有幾萬人會考,好低份...好多人會入勞動市場

再加人工囉

街邊掃地嗰班囉

你俾到aco offer 返44 hr/week 我唔信無人返

冇人做自然人工愈黎愈高 最後總有人會做 不過食品價格一定上漲

問緊你收幾錢先肯洗碗呀高材生
話加就加？

收到

我覺得兩皮掃街連登狗都唔願做

我都信，咁到時$100碗雲吞面你又食唔食先

但港共係咁運作

請唔到人咪比高人工比到請到人
比唔到高人工一係老細自己做埋佢，一係執柒左佢

但新移民做爛市 憑咩出咁高人工俾你先

咁行行都輸入外勞啦 洗撚請人咩 個失業率你又點解決

譚仔呢啲垃圾無人做咪執撚左佢囉

岩呀 所以通街都係地產鋪 金鋪 藥房

如果佢地肯做野，唔攞福利，個人覺得無乜問題。
社會點都有啲要有啲低下層。
其他人講既新加坡方式可能都行得通。
但而家大部分都唔肯融入社會，又厄福利。

新移民帶黎勞動力
但都要地方居住，由劏房套房租金開始炒起，樓價又升。

如果樓價唔係咁不能負擔，
本地年輕人去做譚仔又有咩問題？

咁我嘅人工同時都會增加又有咩問題？

仲有公屋呢

香港咩都離唔開個樓字

開到成行成市

退左休啲人呢，師奶呢，個個有野做咩

一個麵30蚊加到33蚊已經加左10％你人工加唔加到10％？ 100蚊一個麵 你要加幾多人工

on99 開個撐港po 俾人負皮到仆街 讚又唔啱聽 踩又唔啱聽

點解本地年輕人唔可以做個普通店務員
做所謂‘低下’工做到退休
個個想發達，想專業既咩？
只係香港負擔太大，成個價值觀扭曲

執撚左佢囉 。
或者加人工，重賞之下必有勇夫。
成本轉嫁消費者？你咪轉囉，你加完價我唔撚食之嘛

啱啊 如果冇新移民 邊個去尖沙嘴表演90分貝高歌 娛樂大眾 向鬼佬宣揚文化啊！

低下階層職業自然會加人工加到有人做為止

冇新移民 就少左住宅 少左住宅就少左民生所需
就少左食肆 少左譚仔 最後根本唔需要咁多譚仔呀姐

食譚仔已經on9

岩呀 個老細都係咁諗 所以咪請新移民

控制移民一向係政府要做的野。
你試下話你識洗碗，睇下移唔移到去歐美？

同我既回覆有咩關系

同埋審批權係中央政府度點控制 靠你去推翻佢

老細咁諗所以請新移民，係因為政府唔撚控制，係咁比低技術移民落來，d老闆咪有條件賤價請洗碗

成本轉嫁消費者？你咪轉囉，你加完價我唔撚食之嘛

老細都知加價你唔食所以咪唔加 唔加價又點加人工 唔加人工香港人唔做 咁咪請新移民

我諗你理解錯左我意思

AI 做

老闆賺少d / 咪撚租d咁貴地段 / 減少分店。
做生意包賺咩？做唔掂就過主啦講真。
乜野都諗外勞，本地人唔駛工作？ 。

元氣依家都類似

但係失業率點解決

如果大部份本地人都安居樂業, 新移民係冇問題
依家住既地方都唔撚夠仲放咁撚多人落黎

新移蝗返大灣區 =>解決

叫佢哋做第二樣野 or 學多樣野，與時代並進

唔係包賺 不過佢咁樣做有得賺點解唔做又唔係犯法 不斷加人工去請樓面就真係做唔掂啦
到時出到街得返金鋪 藥房 地產 唔好問點解

依家講新移民又變左外勞

香港唔係大灣區咩？

連登仔做

你班蝗後代, 係度扮港人, 驅逐祖先!

新移民x廉價員工x最低工資x平均收入x物價x人口x房屋x樓價x租金

樓主肯定有幾層物業爽丫丫所以講風涼話

加撚到有人做囉on9
咁都要問

又岩。。。。每個地方都要有垃圾或狗或奴隸

冇新移民>冇房屋問題>樓價/租金跌>成本減少&消費意慾上升>加人工請返本地人囉

屌晒每日150個老母

無新移民咪香港人自己炒囉

好似賓印咁，引入外勞，唔洗下下都要收埋晒 d 垃圾移民
收返批人材，香港先有出路

supply下降 price上升

真心果句 每日150 有幾多係靠自己雙手揾食

有幾多係靠公屋同老緩

身邊有地盤佬係大陸人 有公屋 有做野出現金 同老婆假離婚又有埋第2間公屋

日日150 個supply 直線上升

肯比$100個鐘驚無人做？

你老母

你敢幫襯咪試下
睇死你又咪匿喺mon後面打飛機

你老母敢唔敢做都係問題

暑假完未啊

即係你老母臭閪做緊？

冇喎

羊毛出羊身上，洗碗啊姐既人工又咪你出。

愈幫個行業提供無限人力資源，成個行業愈唔想有決心，去用科技解決問題。

最後永遠個社會唔會進步。

輸入賓賓印印
只可打工
沒有居留權
佢地仆到嚟啦豬閪

100蚊個麵驚你唔食姐

連登仔嘅言論搞到啲小朋友成日覺得香港係地獄

哩個係維穏多個撐港
潛台詞係香港已經好好, 唔好搞咁多抗爭

日本1000円最低工資咪又係有500円飯食

關咩事 關sir 啲抗爭你有無份去？
邊到有咁多五毛 咁易受人影響做乜大學生

我比30蚊有人做 點解要比到100蚊

你用第2個國家黎比較？所有基本因素都唔同 你唔講非洲？大陸可能唔洗錢添你食唔食？

呢種標題好係某J字頭名前會員會開既po黎

提高工資會通漲的，不了

連登仔嬌生慣養 撚會做

你呢個戇鳩說法就係班建制狗／人口政策委員會嘅茂利成日講嘅廢話
理想地將估計呢班新移民可以填補基層工作職位嘅落差
事實係呢班所謂新移民
尤其是而家假結婚+親戚搭親戚落嚟嘅仆街
唔少都係上咗年紀／嚟香港係唔想辛苦
根本唔會做呢啲辛苦工

你肯唔肯做低賤工先

無人洗碗咪衍生咗洗碗公司囉而家

因為啲新移民啊姐做爛市呀 dlkh

唔通97前我地食屎咩？無香港，屎都無得你食

老實講 以前嗰輩捱得 新一輩比唔上
咪話我廢中

咁我就唔認同啦 以前公平個個都係咁做搵錢都係咁上下
依家唔洗做既隨時搵多你幾倍 咁我咁落力做咩？

人地搵得多過你=自己唔洗做

究竟咩人先會食譚仔d垃圾

好食wor